<recipe>
    <title>Conill Farcit a la Catalana</title>
    <recipeinfo>
      <blurb>Un plat ben embolcallat</blurb>
      <genre>Carns</genre>
      <author>Joan Marc Maldonado</author>
      <yield>4 persones</yield>
      <preptime>6 hores</preptime>
    </recipeinfo>
    <ingredientlist>
      <ingredient>1 Bisturí</ingredient>
      <ingredient>Fil de cosir carn</ingredient>
      <ingredient>Guants</ingredient>
      <ingredient>450 gr de Bacó</ingredient>
      <ingredient>2 ous</ingredient>
      <ingredient>1 conill sencer</ingredient>
      <ingredient>Q/s d'all</ingredient>
      <ingredient>Oli d'oliva verge natural extra premium de l'hort.</ingredient>
      <ingredient>Q/s de piñons</ingredient>
      <ingredient>Panses</ingredient>
      <ingredient>Q/s de Sal</ingredient>
      <ingredient>Paper de Forn</ingredient>
      <ingredient>Paper d'alumini</ingredient>
      <ingredient>Q/s Julivert</ingredient>
      <ingredient>Fetge i riñons del conill</ingredient>
      <ingredient>1 Ceba</ingredient>
      <ingredient>1 Porro</ingredient>
      <ingredient>2 Cebollinos</ingredient>
      <ingredient>Q/s Pebre Blanc</ingredient>
    </ingredientlist>
  
    <preparation>Obre amb el bisturí el conill per la meitat i evisceral tot.\n\n Passal per aigua i mira un tutorial a youtube sobre com retirar-li l'esquelet sense trencar ni un tros de carn.\n\n Una vegada fet això, reserva. Ara fes una picada amb la Termomix, amb ceba, piñons, fetge, porro, cebollino, panses i julivert. \n\n Lliga-ho tot amb els dos ous, que agafi consistencia i tira una mica de sal i pebre blanc. \n\n Posa tot el contingut dintre del conill, que quedi ben compactat, pero sense esgarrar la carn i tanca amb les mans fins on puguis, per la meitat. \n\n Extén una làmina de paper d'alumini i situa lamines de bacó, seguint el patró que una mes alta que la seguent i l'altra mes baixa, pero juntes. \n\n Situa el conill farcit al mig i plega les tires per damunt el conill. \n\n Mira un videotutorial a youtube sobre com cosir una farcitura de carn. \n\n Una vegada fet, enrotlla la farça amb el paper d'alumini. \n\n Precalenta el forn a 180 graus i posa el conill albalat, controlant la temperatura amb una sonda. \n\n Una vegada el nucli de la carn arribi a 80 graus, retira el conill \n
    </preparation>
    <serving>Servir amb una demiglass de Brandy rascant la bandeja.</serving>
</recipe>