<recipe>
    <title>Croquetes de pernil casolanes</title>
    <recipeinfo>
        <blurb>Croquetes</blurb>
        <genre>Arrebossats</genre>
        <author>Levon Gukasyan</author>
        <yield>4 Persones</yield>
        <preptime>3 Hores</preptime>
    </recipeinfo>
    <ingredientlist>
        <ingredient>125 gr. de pernil tallat ben fi</ingredient>
        <ingredient>1 ceba petita</ingredient>
        <ingredient>160 gr. de mantega (4 cullerades)</ingredient>
        <ingredient>1 litre de llet sencera</ingredient>
        <ingredient>100 gr. de farina de blat</ingredient>
        <ingredient>50 gr. de farina de blat de moro (Maicena)</ingredient>
        <ingredient>sal</ingredient>
        <ingredient>pebre</ingredient>
        <ingredient>nou moscada</ingredient>
        <ingredient>pa ratllat</ingredient>
        <ingredient>2 ous</ingredient>
        <ingredient>oli d’oliva</ingredient>

    </ingredientlist>
    <preparation>
        En una cassola fonda, amb un fil d'oli, sofregir fins enrossir la ceba picada molt fina. Mentre, picar molt menut el pernil; 
        jo ho faig amb la picadora elèctrica. En un bol a part, mesclar els ingredients: la llet, la farina, la Maizena, els 5 rovells, 
        la sal (jo en poso una culleradeta no massa plena de postres), una mica de pebre i un polsim de nou moscada, i el pernil trinxat. 
        Mesclar-ho bé amb les barnilles, procurant que no quedi farina depositada al fons. Quan la ceba estigui ben rossa, afegir 
        la mantega a la cassola i abocar la mescla del bol; seguir remenant sense parar amb una pala de fusta. 
        Quan comenci a espessir baixarem l'intensitat del foc; hem de remoure bé el fons perquè no se'ns enganxi. 
        En pocs minuts tindrem la massa cuita. Abocar la pasta de les croquetes en una safata i esperar que es refredi. 
        Quan volguem donar forma a les croquetes ho farem amb el marbre i les mans lleugerament untades d'oli perquè no se'ns enganxi la pasta als dits. 
        Passar-les per les clares i arrebossar-les amb pa ratllat. Fregir-les amb l'oli a 170º C.
    </preparation>
</recipe>